馬爾地夫難還590億鉅債 最快2019年變中國領土

龐大債務恐讓馬爾地夫成中國「海外領土」？！馬爾地夫前總統納席（Mohamed Nasheed）指出，馬爾地夫欠中國15億～20億美元（約442.5億～590億台幣）鉅債，恐怕無力償還，最快2019年初將會被中國逐步全面掌控。

馬爾地夫向中國大幅舉債發展基礎建設包括機場、公路、橋樑等，中國在馬爾地夫外債比率高達80%。

納席在斯里蘭卡接受《日本經濟新聞》的專訪時說：「這些都是不必要的建設。馬路到底要通到哪裡去？機場根本空空無人。」

馬爾地夫政府月收入不到1億美元

他強調說：「馬爾地夫背負龐大債務得付出很高的利息。但是馬爾地夫是依賴觀光產業的海島國家，每個月政府收入還不到1億美元（約29.5億台幣）。」

馬爾地夫必須在2019～2020年開始清償對中國債務，一旦馬爾地夫違約，中國會要求取得各項基礎建設的股權，進而逐漸掌握對馬爾地夫的全面掌控。

納席在2008～2012年間擔任馬爾地夫總統，2016年因為被控訴貪污因而逃往英國，目前他在英國與斯里蘭卡兩國不定期居住。

指控現任總統有中國撐腰

納席指控，馬爾地夫現任總統雅門（Abdulla Yameen）執政期間，中國已經取得16座小島控制權。

馬爾地夫現任總統雅門。（湯森路透）

儘管納席無法提供這些島嶼的名稱等相關細節，他強調，中國可能在這些島上進行商用基礎建設，進而轉成軍事資產與用途。他以中國在東非國家吉布地於2017年8月建立的第一個海軍基地為例說明。

雅門政府有中國當靠山，近年來不斷強力打壓政敵。雅門5日已經宣布全國進入緊急狀態15天，甚至逮捕2名最高法院大法官與反對派前總統加堯姆（Maumoon Abdul Gayoom）。

納席向雅門政府喊話，必須釋放這些法官，馬爾地夫政府必須不能破壞法治。（馬爾地夫進入緊急狀態）

酒店填海變海軍軍港

唔係遲早陸沉咩？仲起咁多基建把鬼咩

正,搞爆佢又可以違約

一載一露中伏者,rip

南海都可以填海啦
有咩做唔到

唔還咪得

強國會出兵咩

沉到2046 未沉啦
同細個睇ETV過石油10年內會用完一樣

呃細路

咁耐竟然有人屌馬爾代夫

超, 學冰島咁

國家破產, 唔還, 吹咩！

又一條好漢啦

主權違約, 唔還

吹佢唔脹架

出兵都冇用
艘艦未出南海已經入水沉咗

捉晒佢地d 女還債

死都唔還吹咩
用流氓方法對付流氓

等我仲google搵邊度係馬爾地夫，原來係馬爾代夫

兵不血刃

一帶一路

各位唔好以為咁易控制到人先得嫁，人地當地人一野推翻政府唔認數，完

香港起條高鐵都唔止啦

你都on

支那國借錢比佢, 佢起靚靚基建, 唔還錢

然後旅遊可以因為靚靚左, 收多個double

人地旅遊業係cash cow黎, 每年主要都係歐美日遊客

印度洋就有美帝艦隊睇場, 仲有英國海外基地, 怕你條毛

一句「不平等條約」唔認數

學返支那人個招

係香港被吞併做殖民地, 支那國先可以ATM香港庫房

主權外國, 一句唔撚還, 支那吹佢唔脹啊

20億美元?
香港搭條橋仔都唔止啦

乜撚馬爾地夫

好事嚟，等其他國家睇清楚有咩後果

帝國主義

都話左支那唔會比你咁著數

美國就可以, 國家仔就難嘞

歷史性文件已經完成任務, 債務已經唔存在了

咁少？香港打個乞嚏都無咗

唔怪得美國佬話中國經濟侵略係另類殖民主義

上面班中學雞做乜撚嘢 講到馬爾代夫唔係大陸音譯名咁

因為有條ON 周街話借錢比人

未聽過借錢唔還咩?

借出去既錢, 猶如潑出去既水

冰島

唔還又點
委內瑞拉夠唔還啦
有本事 支那咪派軍艦嚟叫人還錢

讚成支那國派軍艦去

咁以後唔好指責鴉片戰爭、八國聯軍乜乜物物

同以後支那國無錢還, 人地美國一樣可以派軍艦去天津,

第二次八國聯軍

推翻個政府改過個名 以前d條約全部失效咪得

馬爾代夫借到錢係佢本事，至於佢餐唔還就另一回事啦

藍天白雲，椰林樹影 ，水清沙幼

其實係無得唔還, 係攤長條命黎玩, 同買樓既呼吸PLAN係一樣

又一賣國賊

冰島
阿根延
支那1949年
俄國十月革命後

一大堆非洲國家 所謂 攞返黑人尊嚴
沒收白人財富 就好像南非

點會生存唔到
不過被人經濟封銷就肯定

自古以來中国領土

而家講緊個前總統比中國收買
不停向中國借錢

北韓都未收皮啦

根本支那狗 扮弱者 咩發展中

本質上就係極邪惡的帝國主義 資本主義
西藏 新疆玩文化清洗

祝13億中國人死清光

中國馬爾代夫

北泡狗有核武
唔同講法
佢扮癲發窮惡

屌 竟然咁多人聽得明馬爾地夫

20億少左啲啵

其實大陸都用馬爾代夫, 應該係台灣先用地夫

大可以以國家安全 不明資產來源為理由
將借翻嚟嘅錢 投資 基建 涷結/國有化
同中國有關 有來往嘅官員就全部清剿
債就一毫子都唔還

香港都文化清洗緊啦

馬爾佢老母個「地」夫咩！

借你支那錢唔還又點？
你夠薑出兵接管咩
係咁夠薑就拎返海參威啦
定係你覺得自己可以好似美帝咁派個航母戰鬥群去演下野？

馬爾代夫班狗官，狂起大白象，仲勁過班土共賣港....

依家已經無人用港譯
全部用字都係大陸嘢

唔還咪得

香港買起佢 做我地後花園

除左帝國主義呢四個字諗唔到更貼設既形容詞

袁世凱都幾唔抵，而家咪一樣係搞中華帝國

中學讀書時以為佢想發皇帝夢，
而家先知佢原來係想行君主立憲。

帝國主義猛料

中史書勁多偏見醜化人，人哋一百年前已經睇通支那人民智不足

平過高鐵

轉個頭親美咪得囉

mola mola

香港買左馬爾代夫好過起鳩鐵啦

放心，到時美帝唔出手，阿差都出手，如果世界兩大毒瘤開戰，諗起都開心

現任總統罷到明後面有老共撐腰啦
話咩唔還錢, 隨時賣埋個屎忽俾老共都仲得啊

呢個係憑我本事借來的
點解要還？
屌你老母

乜撚野地夫

馬爾代夫從來都是中國領土
下轉到英國，澳洲

阿根廷，希臘，收咗皮未？

抵！

成個島買起，再踢D廢老去安老

屌你老母仲以為係咩窮鄉僻壤

馬爾代夫特別行政區

咪岸狗啦
用錢可以買起人地個國家？

一革命就清你袋

係都唔撚還你吹咩

學希臘咁未得囉

政府充公財產囉
共產黨都係用呢d 手段咁起家咋嘛

睇黎美國想打中國都唔係冇原因

中國有殖民地了

有咩原因？
因為債仔還唔到錢所以要打債主？

成個國家係咁撚多嘢先廿億美金。高鐵閒閒地都過千億，仲要爛尾

590億台幣

價值觀唔同咪打lor

打未啊，好悶啊

未有方法武力控制/借道避過馬六甲海峽
On9先會急要控制馬爾代夫打草驚蛇

低端支那五毛滾出連登

今年1500幾億盈餘，夠買起筆債19幾次
香港得到馬爾代夫，解決人口問題
馬爾代夫從此改名 : 港屬馬爾代夫

唉 唔怪得之前有個post話 借到錢係我自己本事 點解要還

納席貪污著草梗係周圍唱啦

用回鄉證去馬爾夫

你當香港死架

有左成廿年啦
中國既殖民地叫特別行政區

想學美國，真係當自己係大國
無眼睇

590億鉅債

而家而家個總統至係仆街

支那想同印度美國鬥

明明差美元 應該歸返美國架

美國自己對古巴咪又係咁

其實佢哋可以學共匪口交部講 別國無權當本國內致說三道四
又或者好似共匪唔理中英聯合聲明咁 唔理同共匪簽的合同

中國式擴張
其實由古到今都係咁玩
首先用經濟文化入侵，之後再慢慢軍事上入侵

希望屌 馬爾地夫 係大陸翻譯嘅下次屌之前試下google先，我見到嘅多數係台灣人用依個譯法

件事係印度佬搞嘢 連登仔又開始廢up

希臘違完約(15年)大家都係不停泵水俾佢, 包括佢違約嘅債主IMF.

有拖無欠

憑自己嘅能力借返嚟點解要還

英國係最大個例子，用文化同思想入侵

Btw 歷史話比我地聽會循環 總有一日中國強完又會衰落

弱智國家
好快其他細國就畀人赤化侵略
遲早玩撚完

肯定又失敗
每次支那想向外擴張都衰收尾

不如香港買起馬爾代夫好過

殖民地的殖民地

之前唔係話就快陸沉咩，定個預計日期未到

如果真係講負債, 其實中國政府更多
平時已經睇到新聞講, 中國D 省政府 個個幾千億負億